馬來西亞獲日本包底發日元債2000億yen 十年期 年息僅0.65%！

Malaysia looks to new tariffs and Samurai bonds to control deficit

KUALA LUMPUR — In moves aimed at repairing its scandal-torn economy and curbing the budget deficit, the Malaysian government on Friday proposed new taxes and a cut to the fuel subsidy, as well as the issuance of bonds worth 200 billion yen ($1.77 billion) to be guaranteed by Japan.

.....To reduce the fiscal burden, the finance minister said the Japanese government had offered to guarantee up to 200 billion yen-worth of Samurai bonds with a tenure of 10 years at a coupon rate of 0.65%. This follows an official request that Mahathir made to his counterpart Shinzo Abe during a visit to Japan in June.